# Black верстка

## Предварительная установка

Чтобы запустить создание билда должен быть установлен [Node.js](https://nodejs.org/uk/download/), а также менеджер пакетов [NPM](https://www.npmjs.com/).

Установка зависимостей проекта:

```bash
npm i
```

Помимо этого должен быть установлен глобально [Gulp](https://gulpjs.com/) для работы с ним из консоли.

```bash
npm i -g gulp-cli
```

Если до этого у вас Gulp был установлен глобально, выполните команду:

```bash
npm rm -g gulp
```

## Запуск создания билда

Исходники расположены в директории `src`. Для того, чтобы скомпилировать в готовый билд (директория `build`), нужно выполнить задачу Gulp (флаг `--production` для выключения генерации sourcemaps):

```bash
gulp build --production
```

При этом произойдет сборка стилей + применение PostCSS плагинов, минификация изоражений, сжатие и минификация JavaScript.

## Использование во время разработки

Для запуска во время разработки необходимо выполнить команду:

```bash
gulp
```

При этом выполниться дефолтная Gulp задача — будет происходить отслеживание изменений, а также запустится локальный сервер с поддержкой live reload.

## Конвертирование изображений jpeg, png в webp

Растровые изображения автоматически кодируются в webp в Gulp таске images.

## Дальнейшее использование

После сборки билда, всё что в /build можно использовать в бэк-енд/продакшене.

<!-- 
https://browserl.ist/
[
    "> 1%",
    "last 2 versions",
    "not dead"
]
-->